共諜案公司高層曾任CNN副總裁及和顧問

諜案浪涌 創新公司台人高管速悄離任

發表時間： 28/11/2019 - 12:38
更改時間： 28/11/2019 - 12:38
作者：
小山

中國創新投資公司主席向心夫婦因涉《國安法》目前由台北地檢署偵辦並限制出境，該公司獨立董事之一、前台籍主播陳若華的夫婿陳永光突然在27日請辭。陳永光為台灣政大新聞系系友，前後期同學中有許多現任媒體高層，外界猜測與向心與台灣媒體的聯繫有關。上報今天報道指，陳永光此時請辭的背後原因，格外引起關注。

據上報今天報道，就共諜案中國創新有台灣女婿，前主播陳若華夫閃辭獲准。

該報道引據媒體揭露，創新董事會裡面有“台灣女婿”，他是該公司獨立非執行董事陳永光，27日請辭獲准。

該報道說，中國創新投資公司主席向心夫婦因涉《國安法》目前由台北地檢署偵辦並限制出境，該公司獨立董事之一、前台籍主播陳若華的夫婿陳永光突然在27日請辭。陳永光為政大新聞系系友，前後期同學中有許多現任媒體高層，外界猜測與向心與台灣媒體的聯繫有關；此時請辭的背後原因，格外引起關注。

該報道稱據掌握，共諜案爆出後，除2名非執董辭職外，創新公司董事會只剩下3人， 包括在台灣被限制出境的主席向心，公司行政高層形同停止運作。

中國創新遭指控涉及共諜案，近日更有媒體披露關鍵照片，發現創新董事會裡面竟有個台灣女婿，他是該公司獨立執行董事陳永光，妻子為前主播陳若華。事件曝光後，陳永光以追求其他事業為由，在27日請辭獲准。

據該報道說，陳永光是政大畢業的僑生，自台灣電視台起步，不僅高升成了CNN集團亞太區副總裁，後來更成了香港掛牌的跨國企業和記黃埔集團的企業戰略顧問。他的妻子陳若華小他一屆，曾任早期中天新聞頻道的知名主播及製作人。

據2018年3月中國創新發布新聞稿，宣布陳永光以台幣約190萬元年薪，變成獨立非執行董事。據關鍵照片曝光，顯示陳永光和向心夫婦關係良好，坐在前面簽約的是向心，向妻龔青就站在後面，至於陳永光也在旁邊。